買BND AGG要不要收30%股息稅

買BND AGG要不要收30%股息稅

新手唔識

etf要

派唔夠3厘息, 扣你1/3, 2厘都唔夠

同年初比仲要升咗成1成, 而家入隨時高位摸頂, 美息又話唔減住, 咁就冇價賺, 話唔埋橫行一段時間後又轉玩加息, 到時仲要蝕價

咁都要交稅
買BND的話
Expense rate 0.04+2.49*0.3=0.787%

好貴

有無ETD好介紹?

我先前買bond ETF
會扣左30% 先

但之後好似真係會退番黎...等一年左右.

利申: 少trade, 用銀行果D 美股戶口佢會幫你退埋稅

當成本係0.8%, 都平過經香港銀行買基金同強迫金收費

回報=2.5x0.7=1.75%, 而家美債3個月yield都有1.5%+

了解吓NEC退稅方法

部分美國券商會自動波幫你搞退稅 但有可能有甩漏

直接買短債啦
同埋買6個月 CD都有1.8%
好似定期咁 6個月收返錢

要稅咪買
扣埋得1.x里
次次派息即蝕3成

買市政債CEF，唔扣稅
（但會隨時減派息）

我用ib 買有扣